雜種一方面想將香港變大陸城市化，但又想保留金融中心地位，有冇諗得咁好呀?

依家管治方面，將香港逐漸變大陸城市嗰套管治模式，
想將香港變成深圳，上海，廣州咁 ，
但又想香港繼續保留國際金融中心地位，
想可以利用香港幫大陸進行金融活動 ，
例如唔少國企民企既融資、借貸、上市、併購事務都係香港進行 。
但實際上香港做到國際金融中心 ，
本身就要具備幾個好重要條件 ，
第一就係必須有自由資金流動、自由信息流動、匯款冇限制、
居民同非居民之間冇唔同既待遇。

第二，必須要廣泛咁開放，讓國外機構係香港佔據主導地位。

第三，連接程度（connectivity）。
以金融機建而言，必須同全球平台良好連接，清算系統、支付系統、全球標準⋯⋯所有諸如此類既野都必須同全球市場一致。
以及係監管同法律框架方面，必須同全球專業一致。
否則，你冇連接。

但係雜種就一方面想將香港變大陸城市化，但又想保留金融中心地位，
有冇諗得著數，又要隻馬好又要隻馬唔食草

中共要雙贏（中先要贏兩次）

中共要贏兩次

就係巨嬰思維 我要哂唔比我就喊 係唔同既大陸人身上都成日睇得出依種思想方式

同香港D老闆一樣
又要用盡人，要人OT但又冇OT錢
你話有冇咁著數?係外國冇
遇著係香港班頂爛市既奴隸獸咪有

利申唔OT

冇問題，正如我日日都想唔做嘢發達

只用錢引到班外資唔捨得走就得

小學雞識春咩

佢同林鄭個格真係一閪樣

撞多幾次板佢就會收皮㗎喇
不過係成個國家同佢收皮

既要也要還要

習大大科多d水落香港托住個股市樓市先
閪冧左total loss架喇

當上海咁囉
唔影響到佢執政同面子
驚咩

想還想，要2揀1既，佢寧願玩爛香港變普通大陸城市。搵少d好過比自由之火燒上成個中國(雖然我唔覺中國人好想要，餓唔死就得，韮菜真係冇叫錯)

唔好諗得咁複雜, 佢只係一個想要威想要稱霸既人, 唔會諗後果
佢唔會覺得自己玩爛左一個金融中心

e d 叫 "制度自信"

佢真係唔識
而家每一步都係夾硬嚟
唔只對香港係咁

可能雜種就無諗過keep住香港做國際金融中心呢

你用正常思維來想

當然想不通

如果係得，啲外資點解搬廠？